{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_025551",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "영천 신월리 삼층석탑"
    },
    "text": "永川 新月里 三層石塔 (영천 신월리 삼층석탑)\\n\n慶尚北道永川市錦湖邑錦湖路360-29、新興寺(新月里)\\n\n1968年12月19日に宝物に指定されたこの塔は、高さ4.57メートルです。この塔が位置している場所は新羅時代の新興寺址と言われていますが、周辺には寺としての証拠が見つかっていませんし、塔自体も一部損傷しています。この塔は二重基壇になっており、基壇の下部は地台石と中石が一つの石になっており、各面には隅柱と炭柱が彫刻されています。上部の基壇には各面に宇宙が彫刻されており、唐柱一本につき8部神衆1体が両脚で支えられています。甲石の下には附椽があり、上面はわずかな傾斜があります。屋身と屋蓋はそれぞれ一つの石で構成されており、各屋身には宇宙が彫刻されています。最初の階の屋身には各面の中央に門輪が模刻されています。相輪部は元々すべて失われてしまいましたが、後に新しく作られた玉身石や玉蓋石、そして露盤や宝珠などが載せられ、現在は4重塔となっています。",
    "QA": [
        {
            "question": "永川新月里三層石塔はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1968年12月19日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "永川新月里三層石塔の高さは何メートルですか？",
            "answer": "永川新月里三層石塔の高さは4.57メートルです。"
        },
        {
            "question": "新興寺とはどの時代の寺ですか？",
            "answer": "新興寺は新羅時代の寺とされています。"
        },
        {
            "question": "永川新月里三層石塔の周辺には他の寺の証拠はありますか？",
            "answer": "いいえ、永川新月里三層石塔の周辺には他の寺の証拠は見つかっていません。"
        },
        {
            "question": "永川新月里三層石塔はどのように損傷していますか？",
            "answer": "永川新月里三層石塔は一部損傷しています。"
        },
        {
            "question": "永川新月里三層石塔の基壇にはどのような彫刻がありますか？",
            "answer": "永川新月里三層石塔の基壇には各面に隅柱と炭柱が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "永川新月里三層石塔の上部の基壇にはどのような彫刻がありますか？",
            "answer": "永川新月里三層石塔の上部の基壇には各面に宇宙が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "永川新月里三層石塔の屋身と屋蓋は何で構成されていますか？",
            "answer": "永川新月里三層石塔の屋身と屋蓋はそれぞれ一つの石で構成されています。"
        },
        {
            "question": "永川新月里三層石塔の最初の階の屋身には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "永川新月里三層石塔の最初の階の屋身には各面の中央に門輪が模刻されています。"
        },
        {
            "question": "永川新月里三層石塔はどのような形で載せられていますか？",
            "answer": "永川新月里三層石塔は玉身石や玉蓋石、露盤や宝珠などが載せられ、現在は4重塔となっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 317,
        "QA": 406
    }
}